司徒夾帶：我覺得自己無做錯

司徒夾帶：網絡讓人任性，我就是要抽水娛樂自己！

靚抽與爛抽往往只是一線之差，錯手抽著火水的情況不罕見，衰咗點拆？「唔拆。」司徒夾帶冷靜地說。十月借熊貓佳佳逝世抽李佳芯水，十二月將潮文「晚晚打老婆」拍成短片被指偷橋，一而再被網民圍剿，當事人卻如此回應：「只係其他人覺得我錯，但我覺得自己無做錯。」在這個「寧得罪小人，莫得罪網民」的年代，為何能如此理直氣壯？

一千萬個網民就有一千萬把尺，我就得邊個？！
司徒夾帶強調，從頭到尾都謹守一個宗旨－－「娛樂自己」，抽水時只是想著如何令一件事變得有趣，只做自己認為好睇好笑的創作。原則是不做有惡意的抽水。「我喺網上發表嘅內容，從來都係用自己把尺嚟量度，一千萬個網民就有一千萬把尺，我就得邊個？」結論是，抽水要忠於自己。

當日上傳佳佳黑白照抽水post後，網絡公審庭隨即開庭審案，不少網民認為他抽得過火⋯⋯「啲人以為我嘅目的係抽水，呢個諗法完全錯晒，我係想透過抽水嘅包裝，誘發大家諗多啲。假如你唔用腦去睇個post，就會得出『為抽而抽』嘅結論。」其實抽佳佳水，是想帶出李佳芯當時每日同時出現於兩套連續劇集，就如大家笑羅樂林一日死五次一樣，想引發大家思考為何會有這個情況出現，也許是本地電視生態的失衡現象？「但我又唔可以解釋，一解話件事就變得好核突，如果硬要我講到咁白，不如你地去睇TVB吧喇。」

誰要為抽水道歉？！
他其後有私訊佳佳，問到若她介意，會立刻刪帖及道歉，但至今仍沒有回音。至於處理「晚晚打老婆」一事，事主要求道歉，他就道歉，沒有藉口。「我要顧及嘅，係我抽水對象嘅個人感受，我照顧唔晒所有網民嘅感受。我會直接向事主交待，而唔係同認為有問題嘅人交待。」對於網民聲言要引發unfollow潮，司徒夾帶看得很淡，「就由佢地自然流失囉。當日佢地嚟我個page，都唔係我叫嘅，佢地要走，我都無權挽留。」他認為自己有一種獨有的幽默，懂的人自然就懂，不懂的他也沒辦法。

在這個寧可上網都不願上街的年代，互聯網變成了大家共用的後樂園，嬉戲、發洩、學習、實驗等任君選擇，某程度上可以算是任人為所欲為的地方，當然都要為自己的行為負責任。「網絡係一個每個人都可以任性嘅地方，所有網民都任性㗎喇，雖然我比其他人有名氣，但我都係一個網民，所以我都有任性嘅資格。」

文：梅子
圖：umovie

原link:

大家點睇

大家係鬧佢偷橋唔落credit，一個創作人都唔識尊重其他創作人，點會得到大家尊重？
仲有，佢曾經承認錯誤，為偷人橋唔落credit而拍片道歉，而家就歪曲人地反佢原因做「抽水抽過龍」，喺到刺稻草人，更為可恥

佢一向咁無恥架啦

睇下佢幾時節墮

咪理佢，由佢沉

原作者屌柒佢都叫無錯？

他其後有私訊佳佳，問到若她介意，會立刻刪帖及道歉，但至今仍沒有回音。

人地撚會睬你條二打六咩

他認為自己有一種獨有的幽默，懂的人自然就懂，不懂的他也沒辦法。

呢d講法用黎打飛機一流

一定係你唔識欣賞 唔係佢冇內涵

道德塔利班屌完人之後獲得自我感覺良好
又的確係一種唔錯既體驗

寸過馬撚

咪又係要死狗
屎忽鬼

當事人卻如此回應：「只係其他人覺得我錯，但我覺得自己無做錯。」

咁你當初又道歉 on99咁撚樣

又無人要佢就曬全部人嘅要求
咩千人有千種尺
打稻草人打到佢咁撚衰格

一路睇一路諗 吓 冇人鬧佢呢樣喎

追擊返佢啦屌

咁又唔洗 上次單野佢都變過街老鼠啦

條友根本道完歉又唔撚gur,想攞返個尾采

之前又扮哂野寸人網絡糾察隊，點知俾人寸返轉頭

等緊作再衰強單大野

呢d飛機文吹佢唔脹

講到自己幾咁清高幾咁聖人 此人嘔心至極

佢而家仲有好多盲粉

真係想佢快啲變做翻版大佬B咁

臭撚到 點解仲會有人follow佢 係有幾犯賤

垃圾

人地公司掌握香港半個youtuber界 有冇咁易收皮

上次單野 我個fd原先都係盲粉
依加直頭話唔想提起佢

佢公司旗下啲youtuber根本個個都咁劣質
啲人真係食開屎

其實有邊啲係佢啲人?

垃圾
係生係死都無人想知

不嬲為抽而抽，

post黑白相為左引發人思考電視失衡，不如吹大d，共產黨南下丫，貧富懸殊丫，人類文明道德底線受挑戰丫

又想比人洗版？

講撚到自己冇錯咁覺得自己冇錯又要道歉

諗起呢個post

究竟佢係無罪惡感定羞恥感？定兩樣都無？

一早都話垃圾

冇做錯就唔好跪低
跪低左就唔好嗱返渣沙

老實講宜家d人出來公開道歉，有幾多個係真心架
全部都係PR,你地咪能覺得有人真係會改過啦

莫須有，立即死刑

最柒係佢道歉完又出嚟話自己無錯呢

偷人橋都係人地錯
呢條友人格真係好有問題

垃撚圾

講到自己好有腦係人地唔用腦，但其實一啲邏輯同道理都冇
不問自取仲話自己冇錯，呢種垃圾點解有咁多人睇？

又想點

其身不正都好意思抽人水

食開屎果班咪撐佢囉
好人好姐點會食屎

同高登動漫台某個鬼畫符既人一樣

source:

樓上果d反晒youtube翻拍潮文果班人未

好似國王的新衣咁
係聰明人就會覺得我啱
你覺得我錯係因為你無用腦

呢條垃圾

係街度見度有條友俾人搶野叫人幫手，
有人幫手捉個賊你會唔會問佢「你捉哂其他搶野既人未？」

仲要呢隻夾帶偷完人野credit都唔落多個，仲話覺得自己其實幾幽默喎
篇文你嘅咩？啲幽默係你嘅咩？

好心佢做戲就做全套啦

屌好撚柒呀
咪撚扮清高啦，以為自己企道德高地就岩晒呀？
點解咁柒既人都仲未撚摺埋呀仆街

睇完呢篇野先知佢係真心覺得自己有料有性格 仲要7到自己話自己有種獨特嘅幽默 d人唔笑唔係因為聽唔明 係你d抽水太低質咋

除左hunny同孫慧雪全部都唔識

人無恥便無敵

收皮啦光頭佬。

霉過大佬B

冇做錯又道歉係咩玩法

假意

隻hana tam之前啲人反beauty beggar已經反過佢，而家又走返出黎乞食

要佢有咁耐風流有咁耐折墜

問佢知唔知咩叫reference
面皮成呎厚

收皮啦

講到人地叫佢道歉就道歉，即係自己唔覺得有錯啦，垃鳩圾。

夾帶司徒

屌 人地叫佢道歉就道歉既話就唔會搞成八日先做野啦

根本就諗住磨，磨唔掂就道歉，宜家再攞尾彩。

你on9
翻拍潮文好多都有落reference

無錯！

好撚低莊